src/Lustre/Denot/Restr.v
@@ -1,0 +1,331 @@
+From Coq Require Import List Permutation.
+From Velus Require Import Common Ident Operators Clocks StaticEnv FunctionalEnvironment LSyntax.
+Require Import CommonList2.
+
+Import ListNotations.
+
+(** * La restriction syntaxique actuelle du modèle dénotationnel *)
+
+Module Type LRESTR
+       (Import Ids   : IDS)
+       (Import Op    : OPERATORS)
+       (Import OpAux : OPERATORS_AUX Ids Op)
+       (Import Cks   : CLOCKS        Ids Op OpAux)
+       (Import Senv  : STATICENV     Ids Op OpAux Cks)
+       (Import Syn   : LSYNTAX       Ids Op OpAux Cks Senv).
+
+Inductive restr_exp : exp -> Prop :=
+| restr_Econst :
+  forall c,
+    restr_exp (Econst c)
+| restr_Eenum :
+  forall c ty,
+    restr_exp (Eenum c ty)
+| restr_Evar :
+  forall x ann,
+    restr_exp (Evar x ann)
+| restr_Eunop :
+  forall op e ann,
+    restr_exp e ->
+    restr_exp (Eunop op e ann)
+| restr_Binop :
+  forall op e1 e2 ann,
+    restr_exp e1 ->
+    restr_exp e2 ->
+    restr_exp (Ebinop op e1 e2 ann)
+| restr_Efby :
+  forall e0s es anns,
+    Forall restr_exp e0s ->
+    Forall restr_exp es ->
+    restr_exp (Efby e0s es anns)
+| restr_Ewhen :
+  forall es x k anns,
+    Forall restr_exp es ->
+    restr_exp (Ewhen es x k anns)
+| restr_Emerge :
+  forall x ess a,
+    Forall (Forall restr_exp) (List.map snd ess) ->
+    restr_exp (Emerge x ess a)
+| restr_Ecase :
+  forall e ess a,
+    restr_exp e ->
+    Forall (Forall restr_exp) (List.map snd ess) ->
+    restr_exp (Ecase e ess None a)
+| restr_Ecase_def :
+  forall e ess des a,
+    restr_exp e ->
+    Forall (Forall restr_exp) (List.map snd ess) ->
+    Forall restr_exp des ->
+    restr_exp (Ecase e ess (Some des) a)
+| restr_Eapp :
+  forall f es er anns,
+    Forall restr_exp es ->
+    Forall restr_exp er ->
+    restr_exp (Eapp f es er anns)
+.
+
+(** naturellement [Syn.nolocal_block]  *)
+Inductive restr_block : block -> Prop :=
+| restr_Beq :
+  forall xs es,
+    Forall restr_exp es ->
+    restr_block (Beq (xs,es)).
+
+(** encode en même temps [Syn.nolocal_top_block] *)
+Inductive restr_top_block : block -> Prop :=
+| restr_Blocal :
+  forall locs blks,
+    Forall restr_block blks ->
+    Forall (fun '(_, (_, _, _, o)) => o = None) locs ->
+    restr_top_block (Blocal (Scope locs blks)).
+
+
+(** encode en même temps [Syn.nolocal] pour des variables locales
+ à top-level seulement et pas de last dans les variables de sortie
+ FIXME: c'est ce qu'il y avait dans Vélus avant le commit 2370699a *)
+Inductive restr_node {PSyn Prefs} : @node PSyn Prefs -> Prop :=
+| restr_N :
+  forall nd,
+    Forall (fun '(_, (_, _, _, o)) => o = None) nd.(n_out) ->
+    restr_top_block nd.(n_block) ->
+    (exists xs, VarsDefinedComp nd.(n_block) xs /\ Permutation xs (map fst nd.(n_out))) ->
+    restr_node nd.
+
+Definition restr_global {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs) : Prop :=
+  Forall restr_node G.(nodes).
+
+Lemma restr_global_find :
+  forall {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs) f n,
+    restr_global G ->
+    find_node f G = Some n ->
+    restr_node n.
+Proof.
+  destruct G as [?? nds].
+  induction nds; simpl; intros * Hr Hf; inv Hf; inv Hr.
+  apply find_node_cons in H0 as [[]|[]]; subst; eauto.
+Qed.
+
+
+(** Procédure de décision pour établir l'appartenance à la restriction *)
+
+Fixpoint check_exp (e : exp) :=
+  match e with
+  | Econst _ => true
+  | Eenum _ _ => true
+  | Evar _ _ => true
+  | Elast _ _ => false (* restr *)
+  | Eunop op e ann => check_exp e
+  | Ebinop op e1 e2 ann => check_exp e1 && check_exp e2
+  | Eextcall _ _ _ => false (* restr *)
+  | Efby e0s es ann => forallb check_exp e0s && forallb check_exp es
+  | Earrow e0s es ann => false (* restr *)
+  | Ewhen es _ t ann => forallb check_exp es
+  | Emerge _ ess ann => forallb (fun '(t,es) => forallb check_exp es) ess
+  | Ecase e ess None ann => check_exp e && forallb (fun '(t,es) => forallb check_exp es) ess
+  | Ecase e ess (Some des) ann => check_exp e && forallb (fun '(t,es) => forallb check_exp es) ess && forallb check_exp des
+  | Eapp f es er ann => forallb check_exp es && forallb check_exp er
+  end.
+
+Definition check_block b :=
+  match b with
+  | Beq (_, es) => forallb check_exp es
+  | _ => false
+  end.
+
+Definition check_top_block b :=
+  match b with
+  | Blocal (Scope locs blks) =>
+      forallb check_block blks
+      && forallb (fun '(_, (_, _, _, o)) => isNone o) locs
+  | _ => false
+  end.
+
+Definition check_node {PSyn Prefs} (n : @node PSyn Prefs) :=
+  check_top_block (n_block n)
+  && forallb (fun '(_, (_, _, _, o)) => isNone o) (n_out n).
+
+Definition check_global {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs) := forallb check_node (nodes G).
+
+
+(** Correction de la procédure *)
+
+Lemma check_exp_ok : forall e, check_exp e = true -> restr_exp e.
+Proof.
+  induction e using exp_ind2; simpl; intro Hc; try congruence.
+  - constructor.
+  - constructor.
+  - constructor.
+  - constructor; auto.
+  - apply andb_prop in Hc as []; constructor; auto.
+  - apply andb_prop in Hc as [F1 F2].
+    apply forallb_Forall in F1, F2.
+    constructor; simpl_Forall; auto.
+  - apply forallb_Forall in Hc.
+    constructor; simpl_Forall; auto.
+  - apply forallb_Forall in Hc.
+    constructor; simpl_Forall.
+    eapply forallb_Forall, Forall_forall in Hc; eauto.
+  - destruct d; simpl in H0.
+    + apply andb_prop in Hc as [F1 F3].
+      apply andb_prop in F1 as [F1 F2].
+      apply forallb_Forall in F2,F3.
+      constructor; simpl_Forall; auto.
+      eapply forallb_Forall, Forall_forall in F2; eauto.
+    + apply andb_prop in Hc as [F1 F2].
+      apply forallb_Forall in F2.
+      constructor; simpl_Forall; auto.
+      eapply forallb_Forall, Forall_forall in F2; eauto.
+  - (* Eapp *)
+    apply andb_prop in Hc as [F1 F2].
+    apply forallb_Forall in F1, F2.
+    constructor; simpl_Forall; auto.
+Qed.
+
+Lemma check_block_ok : forall b, check_block b = true -> restr_block b.
+Proof.
+  destruct b; simpl; intros * Hc; try congruence.
+  destruct e.
+  constructor.
+  eapply forallb_Forall in Hc.
+  simpl_Forall; auto using check_exp_ok.
+Qed.
+
+Lemma check_top_block_ok : forall b, check_top_block b = true -> restr_top_block b.
+Proof.
+  destruct b; simpl; intros * Hc; try congruence.
+  destruct s.
+  apply andb_prop in Hc as [F1 F2].
+  apply forallb_Forall in F1, F2.
+  constructor.
+  - simpl_Forall; auto using check_block_ok.
+  - simpl_Forall; destruct o; now simpl in *.
+Qed.
+
+Lemma check_node_ok {PSyn Prefs} :
+  forall (n : @node PSyn Prefs), check_node n = true -> restr_node n.
+Proof.
+  intros * Hc.
+  apply andb_prop in Hc as [Hc F2].
+  apply forallb_Forall in F2.
+  constructor; auto using check_top_block_ok.
+  - simpl_Forall; destruct o; now simpl in *.
+  - pose proof (n_defd n) as (xs & Vd & Perm).
+    apply check_top_block_ok in Hc.
+    revert Vd.
+    inversion_clear Hc as [??? Hnoloc].
+    intro; inv Vd; inv H1.
+    destruct H4 as (xss & Vds & Perm2).
+    exists (map fst xs); split.
+    constructor; constructor.
+    exists (map (map fst) xss); split.
+    + simpl_Forall.
+      take (restr_block _) and inv it.
+      take (VarsDefined _ _) and inv it.
+      simpl in *; subst; constructor.
+    + apply (Permutation_map fst) in Perm2; revert Perm2.
+      now rewrite concat_map, map_app, map_fst_senv_of_decls.
+    + apply (Permutation_map fst) in Perm; revert Perm.
+      now rewrite map_fst_senv_of_decls.
+Qed.
+
+Lemma check_global_ok {PSyn Prefs} :
+  forall (G : @global PSyn Prefs), check_global G = true -> restr_global G.
+Proof.
+  intros * Hc; red.
+  eapply forallb_Forall in Hc.
+  simpl_Forall; auto using check_node_ok.
+Qed.
+
+
+(** TODO: virer le reste ??*)
+
+(* Lemma locals_restr_blocks : *)
+(*   forall (blks : list block), *)
+(*     Forall restr_block blks -> *)
+(*     flat_map idcaus_of_locals blks = []. *)
+(* Proof. *)
+(*   induction 1 as [|?? Hr]; auto; now inv Hr. *)
+(* Qed. *)
+
+(* Lemma get_idcaus_locals {PSyn Prefs} : *)
+(*   forall (nd : node), *)
+(*     restr_node nd -> *)
+(*     map fst (get_locals (n_block nd)) = map snd (idcaus_of_locals (n_block nd)). *)
+(* Proof. *)
+(*   intros * Hr. *)
+(*   inversion_clear Hr as [?? Hrtb (xs & Vd & Perm)]. *)
+(*   inv Hrtb; simpl. *)
+(*   rewrite locals_restr_blocks, app_nil_r, *)
+(*     <- idcaus_of_decls_map, map_fst_senv_of_decls; auto. *)
+(* Qed. *)
+
+(* Fixpoint get_defined (blk : block) : list ident := *)
+(*   match blk with *)
+(*   | Beq (xs,es) => xs *)
+(*   | Blocal (Scope vars blks) => flat_map get_defined blks *)
+(*   | _ => [] *)
+(*   end. *)
+
+(* Lemma NoDup_vars_ins : *)
+(*   forall {PSyn Prefs} (nd : @node PSyn Prefs), *)
+(*   forall vars blks, *)
+(*     Forall restr_block blks -> *)
+(*     n_block nd = Blocal (Scope vars blks) -> *)
+(*     NoDup (flat_map get_defined blks ++ List.map fst (n_in nd)). *)
+(* Proof. *)
+(*   intros * Hr Hn. *)
+(*   apply NoDup_senv_loc in Hn as ndm. *)
+(*   pose proof (n_defd nd) as (outs & Vd & Perm). *)
+(*   rewrite Hn in Vd. *)
+(*   inv Vd. Syn.inv_scope. *)
+(*   rewrite Perm in H0. *)
+(*   assert (Permutation (List.map fst (concat x)) (flat_map get_defined blks)) as <-. *)
+(*   { clear - H Hr. *)
+(*     induction H; inv Hr; simpl; auto. *)
+(*     rewrite map_app. *)
+(*     apply Permutation_app; auto. *)
+(*     take (restr_block _) and inv it. *)
+(*     inv H; simpl in *; subst. *)
+(*     reflexivity. *)
+(*   } *)
+(*   rewrite Permutation_app_comm, H0, <- map_fst_senv_of_ins, <- map_app. *)
+(*   now rewrite <- fst_NoDupMembers. *)
+(* Qed. *)
+
+(* Lemma nin_defined : *)
+(*   forall {PSyn Prefs} (n : @node PSyn Prefs), *)
+(*   forall vars blks x, *)
+(*     n_block n = Blocal (Scope vars blks) -> *)
+(*     In x (List.map fst (senv_of_decls (n_out n) ++ senv_of_decls vars)) -> *)
+(*     List.Exists (Is_defined_in (Var x)) blks. *)
+(* Proof. *)
+(*   intros * Hn Hxin. *)
+(*   pose proof (n_nodup n) as (Nd & Ndl). *)
+(*   pose proof (n_defd n) as (?& Vd & Perm). *)
+(*   rewrite Hn in Vd, Ndl. *)
+(*   inv Ndl; take (NoDupScope _ _ _) and inv it. *)
+(*   inv Vd; Syn.inv_scope. *)
+(*   eapply Forall_VarsDefined_Is_defined; eauto. *)
+(*   + take (Permutation (concat _) _) and rewrite it. *)
+(*     take (Permutation x0 _) and rewrite it. *)
+(*     rewrite map_app, 2 map_fst_senv_of_decls. *)
+(*     simpl_Forall. *)
+(*     eapply NoDupLocals_incl; eauto. *)
+(*     solve_incl_app. *)
+(*   + take (Permutation (concat _) _) and rewrite it. *)
+(*     take (Permutation x0 _) and rewrite it. *)
+(*     rewrite fst_InMembers; auto. *)
+(* Qed. *)
+
+End LRESTR.
+
+Module RestrFun
+  (Ids   : IDS)
+  (Op    : OPERATORS)
+  (OpAux : OPERATORS_AUX Ids Op)
+  (Cks   : CLOCKS        Ids Op OpAux)
+  (Senv  : STATICENV     Ids Op OpAux Cks)
+  (Syn   : LSYNTAX       Ids Op OpAux Cks Senv)
+<: LRESTR Ids Op OpAux Cks Senv Syn.
+  Include LRESTR Ids Op OpAux Cks Senv Syn.
+End RestrFun.
